**华里丝·辛普森**也译作**-{zh-hans:沃利斯·辛普森;
zh-hant:華麗絲·辛普森;}-**（，本名为，），是英国国王[爱德华八世的女友](../Page/爱德华八世.md "wikilink")，在后者退位为**温莎公爵**后成为其夫人。

## 生平

1896年生于[美国](../Page/美国.md "wikilink")，三度[結婚](../Page/結婚.md "wikilink")，前夫為小厄爾溫菲爾德·斯潘塞與及恩尼斯特·辛普森，後與[英国国王](../Page/英国国王.md "wikilink")[爱德华八世交往](../Page/爱德华八世_\(英国\).md "wikilink")。爱德华八世欲娶辛普森夫人为妻的行为違反英國王位與[英國國教繼承規定](../Page/英國國教.md "wikilink")，前者遂宣布[退位](../Page/退位.md "wikilink")，將王位[禪讓予其弟](../Page/禪讓.md "wikilink")[喬治六世](../Page/喬治六世.md "wikilink")。後改稱[溫莎公爵](../Page/溫莎公爵.md "wikilink")，华里丝也获得「温莎公爵夫人」的頭銜，但無法跟隨丈夫享有「殿下」稱呼。

爱德华不愛江山愛美人成為一時佳話，华里丝亦在1936年成为获得[《时代》杂志](../Page/时代_\(杂志\).md "wikilink")“[年度人物](../Page/時代年度風雲人物.md "wikilink")”称号的第一位女性。在1986年逝於[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")。

## 爭議

公爵夫人一直被指同情[納粹主義](../Page/納粹主義.md "wikilink")，在丈夫退位後，夫婦曾高調訪問納粹德國，與元首[阿道夫·希特勒會面](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")，夫人甚至被懷疑是納粹德國間諜。及後在二戰爆發後，英國政府為免夫婦二人私通納粹，於是將公爵調往大西洋的另一面—[巴哈馬出任總督一職](../Page/巴哈馬.md "wikilink")，夫人亦遷居當地，直至戰後夫婦遷居[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")。夫人因不滿政府的安排而稱巴哈馬的首府，也是獨立後的首都[拿騷為](../Page/拿騷.md "wikilink")「我們的[聖凱倫娜島](../Page/聖赫勒拿島.md "wikilink")」（該島曾用作流放[拿破崙一世](../Page/拿破崙一世.md "wikilink")，因而以此自嘲像拿破崙般被流放）\[1\]。在此其間，夫人亦曾在信中以「黑鬼（nigger）」稱呼巴哈馬人\[2\]，顯示其種族歧視的傾向。

## 私人生活

[The_Duchess_of_Windsor_(1970).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Duchess_of_Windsor_\(1970\).jpg "fig:The_Duchess_of_Windsor_(1970).jpg")
根據鮑爾斯（Scotty Bowers）在其著作的回憶錄《全套服務（*Full
Service*）》中憶述，他曾經與愛德華八世夫婦[同床](../Page/三角家庭.md "wikilink")。\[3\]

## 參考文獻

## 外部链接

  -
  - [BBC News 1986 – Duchess of Windsor
    Funeral](https://www.youtube.com/watch?v=nVZ6W5S-EMo)

  - [The Duke & Duchess of Windsor
    Society](https://web.archive.org/web/20090302122611/http://ddows.org/)

  - [The Duchess of Windsor at 212 East Biddle Street – Explore
    Baltimore
    Heritage](http://explore.baltimoreheritage.org/items/show/195)

[Category:英国君主配偶](../Category/英国君主配偶.md "wikilink")
[Category:溫莎王朝貴族](../Category/溫莎王朝貴族.md "wikilink")
[Category:英国公爵夫人](../Category/英国公爵夫人.md "wikilink")
[Category:美國慈善家](../Category/美國慈善家.md "wikilink")
[Category:在英國的美國人](../Category/在英國的美國人.md "wikilink")
[Category:移民法國的美國人](../Category/移民法國的美國人.md "wikilink")
[Category:美國聖公宗教徒](../Category/美國聖公宗教徒.md "wikilink")
[Category:賓夕法尼亞州人](../Category/賓夕法尼亞州人.md "wikilink")
[Category:時代年度風雲人物](../Category/時代年度風雲人物.md "wikilink")

1.  Bloch, *The Duchess of Windsor*, pp. 153, 159
2.  Bloch, *The Duchess of Windsor*, p. 165
3.  [溫莎公爵愛德華八世夫婦玩3P](http://the-sun.on.cc/cnt/china_world/20120131/00423_003.html)
    《太陽報》 2012年1月31日